內地生意大 李家傑向北靠攏

內地生意大 李家傑向北靠攏

被戲稱為「富二代基金」的百仁基金，曾贊助香港國際龍舟錦標賽。資料圖片

在一眾知名度較高的維穩基金中，信和（083）系黃志祥家族成員及恒基（012）接班人之一李家傑的名字老是常出現。翻查信和及恒基年報，不難理解生意令他們「人在江湖」。

相關新聞：肖建華失蹤後公職不保

信和大手押注內房

剛在3月公佈年度業績的恒基，2018年錄得219.82億元收入，其中來自內地的物業發展和租賃收入達53.9億元，佔比約四分之一。李家傑除了出任恒基聯席主席，亦主力打理恒基內地業務近20年，在公益事業也向內地靠攏，長期在一眾港產富二代組成的百仁基金出任主席。百仁基金不時舉辦交流活動，帶香港年輕人到訪惠州和黑龍江等內地省市，近期則呼應大灣區國策，主力帶香港大專學生到廣州實習，但未見有到訪歐美等西方國家的活動。

至於信和近年內地業務收入規模較小，截至2018年12月底的半年業績顯示，來自內地的收入僅1.99億元，相對期內45.98億元總收入，佔比約4.3%，惟信和的土地儲備分散在內地、香港、新加坡和悉尼，單在內地擁有的土地儲備應佔樓面面積已達530萬平方呎，佔總數約四分之一，反映其大手押注內房前景。

上一則
上一則
財經專題：送中條例殺埋身燒錢買政治保險 富豪爭入維穩基金會

下一則
下一則
肖建華失蹤後公職不保

肖建華失蹤後公職不保
李嘉誠「3英國」助華為攻歐洲
財經專題：送中條例殺埋身 燒錢買政治保險富豪爭入維穩基金會

好行唔送

希望習帝快抄佢家補血

呢個年代仲撚有丹書鐵券咩